<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng"
            type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Documenti d'Amore</title>
            <respStmt>
               <resp>Responsabile della codifica</resp>
               <persName>
                  <forename>Agnese</forename>
                  <surname>Macchiarelli</surname>
               </persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p/>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>

   <facsimile>
      <surface>
         <graphic
            url="http://digi.vatlib.it/iiifimage/MSS_Barb.lat.4076/Barb.lat.4076_0022_fa_0008v-9r.jp2/full/full/0/default.jpg"/>
         <zone points="321,64 527,60 525,690 312,685 312,562 432,557 439,116 324,116"
            xml:id="zone_8v-9r_Verso_Apparatus_destra"/>
      </surface>
   </facsimile>

   <text>
      <body>
         <div type="Apparatus_destra">
            <pb ed="MSS_Barb_lat_4076" facs="#zone_8v-9r_Verso_Apparatus_destra"
               xml:id="pb_8v-9r_Verso_Apparatus_destra"/>

            <ab>
               <pb ed="Egidi" n="87" xml:id="Egidi_app_dx_87"/> quod est et non est. scruptari
               eligit et huius sunt tres partes scilicet mathematica que speculatur visibiles rerum
               visibilium formas et physica que scruptatur invisibiles rerum visibilium causas. et
               methaphisica que contemplatur invisibiles substautias et invisibilium substantiarum
               invisibiles naturas. predicte vero distinctiones conveniunt phylosophie aliter et
               aliter accepte. huic etiam parti morali supponitur totum corpus iuris canonici et
               civilis et omnis tractatus de regimine universi et satis manifestum est adeo ut non
               expediat nunc amplius de hoc loqui, hanc digniorem partem esse phylosophie in quantum
               anima est dignior corpore. Sed quia de phylosophia <label type="marginalia"
                  place="margin_right"><hi rend="underlined_red">quod phylosophia</hi></label> facta
               est hic mentio dic quid sit phylosophia iuxta diversas diffinitiones quas possimus
               sub brevitate resolvere. et dic quod phylosophia est ut dicit
                  Alpharabius ars artium et disciplina disciplinarum Et
                  seneca phylosophie est quod bene vivimus Et idem etiam
               phylosophiam dividit in tres partes moralem que componit animum, naturalem que rerum
               naturas scruptatur. rationalem que proprietatem verborum exigit et scrupta <pb
                  ed="Egidi" n="88" xml:id="Egidi_app_dx_88"/> tur argumentationes ne pro vero falsa
               surrepant. et dic quod phylosophia sine virtute et sine phylosophia virtus esse non
               potest. quia phylosophia est studium virtutis Augustinus etiam
               de civitate dei dicit quod phylosophia est amor sapientie et idem dicit id idem
               contra achademicos et idem dicit boetius in arismetrica
               phylosophia est cognitio entium. secundum que entia sunt. vel divinarum humanarumque
               rerum congnitio. ut ait damasenus in logica sua. huic ultime
               addit gundisalmus in libro de ortu scientiarum scilicet cum
               studio vivendi. Et damascenus philosophia est assimilatio deo.
               secundum quod possibile est. et plato in phedrone phylosophia
               est tedium et cura et studium et sollicitudo mortis idest mortificationis carnalium
               desideriorum ut ait alpharabius de divisione phylosophie. vel
               secundum eundem est sui ipsius ab homine cognitio operibus gloriosi creatoris et
               sublimis perceptio veritatis. hoc nomen phylosophie si latine interpretamur est amor
               sapientie et fuit a pictagoras
               <label type="marginalia" place="margin_right"><hi rend="underlined_red">pictagora</hi></label>
               inventum. qui se phylosophum idest studiosum vel
               amatorem sapientie Respondit interroganti quoniam se sapientie profiteri
               arrogantissimum videbatur. sophyam ergo idest sapientiam amans phylosophus est. Super
               hoc vide si vis tullium in libro de questionibus. et
                  hugonem didascalum libro .i°. Huic ultime parti dic quod
               liber iste supponitur. ut dicitur supra circa principium in glosa. <hi rend="italic"> De directione iustitie</hi>
               <label type="marginalia" place="margin_right"><hi rend="underlined_red">si cum
                     iustis</hi></label> per hoc datur nobis intelligi quod est summum bonum in vita
               iustitiam colere. cuius laudes et diffinitiones habebis infra sub parte iustitie in
               principio testus et glose. et per totam partem. <hi rend="italic">de re cum militibus
                  etc</hi>
               <label type="marginalia" place="margin_right"><hi rend="underlined_red">si cum
                     militibus</hi></label> bene dicit nam sicut non decet mulieres instrui ad
               bellandum sic nec milites informari ad fusum. unde seneca.
               dabimus munera non supervacua mulieri non dabimus arma militaria dabimus munera etiam
               exprobatura cuique suum morbum. ebrioso non dabis vina etc unde bene dicit lictera
                  <pb ed="Egidi" n="89" xml:id="Egidi_app_dx_89"/> tracta cum eis de re militari et
               de hiis que habes infra in parte industrie documento .iiij<hi rend="subscribed"
                  >o</hi>. et in locis huius libri ad que ibi remitteris in glosis. <hi
                  rend="italic">Inter dominas</hi>
               <label type="marginalia" place="margin_right"><hi rend="underlined_red">si cum
                     dominabus</hi></label> etc. dixit Garagraffulus gribolus
               quod ista erat mala lictera et allegavit ovidium de arte amandi
               et alios pro se multos allegavit etiam dicta domine <persName>Auliane</persName> de
                  Anglia et domine Bonbachaie de
                  pisis et dicta domini Guillelmi de
                  Bergadamo subiungens quod ipse volebant audire de hiis que
               pertinent ad amandum. etiam ultra quam dicatur infra sub parte discretionis venture
               que .iiij<hi rend="subscribed">o</hi>. est non recito effrenata verba ipsius. Sed
               dico quod male locutus est. nam aut loquitur de bonis aut de malis si de malis liber
               iste non tractat de illis si de bonis plana est lictera. et esto quod alique truffas
               forsan referri appeterent, dico quod si eis placere desideres, honeste loquentem,
               magis te amabunt et ne dum bone, verum etiam male sique interfuerint te <note><hi
                     rend="italic">Nel ms. segue</hi> an <hi rend="italic">cancellato</hi></note>
               laudabunt talium tamen laudes non queras. In favorem huius lictere <label
                  type="marginalia" place="margin_right"><hi rend="underlined_red"
                  >exemplum</hi></label> facit exemplum quod folchettus de
                  Marsilia inquid quod qui honestam amat magis amat quam
            </ab>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
