<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng"
            type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Documenti d'Amore</title>
            <respStmt>
               <resp>Responsabile della codifica</resp>
               <persName>
                  <forename>Gaia</forename>
                  <surname>Tomazzoli</surname>
               </persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p/>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>

   <facsimile>
      <surface>
         <graphic
            url="http://digi.vatlib.it/iiifimage/MSS_Barb.lat.4076/Barb.lat.4076_0029_fa_0015v-16r.jp2/full/full/0/default.jpg"/>
         <zone points="535,688 538,68 334,63 331,118 439,123 446,523 452,524 458,691"
            xml:id="zone_15v-16r_Verso_Apparatus_destra"/>
      </surface>
   </facsimile>

   <text>
      <body>
         <div type="Apparatus_destra">
            <pb ed="MSS_Barb_lat_4076" facs="#zone_15v-16r_Verso_Apparatus_destra"
               xml:id="pb_15v-16r_Verso_Apparatus_destra"/>
            <pb ed="Egidi" n="165" xml:id="Egidi_apparatus_165"/>
            <!-- questo è per provare un cambiamento -->
            <ab> habet sub pedibus draconem ut notetur quod diversos habet modos interimendi
               sagittat .iiij°. manibus .vj. sagittas ut videas quod ex omni latere varie percutit
               et sagittas non ex faretra sed ex se trahit ut actendas quod non potest illis carere
               donec deus in die iudicij mortem ipsam interimat De quibus omnibus sic diffuse
               tractato decet ut ammodo ad licteram aliam descendamus <hi rend="underline">Et qui de
                  etc ad plorandum</hi>
               <label place="marginalia">de levibus gementibus</label> istud sine dubio est muliebre
               sic de levi moveri ad gemitum quod in tantum in muliere non dedecet ut legitur et
               notatur infra parte secunda documento quinto regula .c°xxv° <hi rend="underline"
                  >variat ad loquendum consilium etc</hi>
               <label place="marginalia">de variantibus</label> de istis inconstantibus variantibus
                  <pb ed="Egidi" n="166" xml:id="Egidi_apparatus_166"/> consilia sua et qui sic
               impremeditate moventur . habes infra parte tertia constantie ubi acontrario de
               inconstantibus agitur documento .iiij°. in fine <note><hi rend="italic">La citazione
                     seguente fino a</hi> Qui cum etc. <hi rend="italic">è aggiunta
                  sopra.</hi></note> et infra quinto decimo documento <hi rend="underline">Qui cum
                  feminis etc.</hi>
               <label place="marginalia">de immorantibus cum feminis</label> loquitur de hiis qui
               tota die starent cum uxore ac quod peius est cum non permissis mulieribus sepe ¶ vel
               etiam cum matre vel sororibus in collocutionibus tota die de quibus habes supra eadem
               parte documento .ij. et habebis infra parte sequenti documento quarto ibi ubi de
               carnis continentia agitur . <hi rend="underline">meliora videndo non mutat</hi>
               <label place="marginalia">de non mutantibus</label> Istud etiam quarundam mulierum
               est magis licet viri hanc consuetudinem usurpaverint plures videbis enim malas
               aliquas et obstinatas mulieres que si aliquid affirmare ceperint vel negare nunquam
               etiam si melius videant manifestum mutabunt de quibus vide quod legitur et notatur
               infra parte sequenti documento .v°. regula .xxx°vj°. et remissiones que fiunt ibidem
               . et vide infra in parte constantie qualiter in melius sit mutandum documento secundo
               . in testu et glosa . <hi rend="underline">Sic poteris per simile etc</hi> hoc sepius
               dictum est quod de similibus est ad similia procedendum . <label place="marginalia"
                  >excusa[tio] ad mu[lieres]</label>
               <hi rend="underline">Nam nollem etc .</hi> ista lictera clara est usque in finem et
               bonarum excusabilis dominarum Et dicit inter cetera quod licet quedam ex mulieribus
               vitium dicatur facere ut superius dictum est attamen illa muliebria non sunt in
               mulieribus vitia sed defectus verbi gratia mulie- <pb ed="Egidi" n="167"
                  xml:id="Egidi_apparatus_167"/> rem non posse scindere os leonis ut ita loquar non
               vitium sed fortitudinis est defectus Et sic de similibus Et penultima gobula tollit
               obiectionem que de aliquibus malis mulieribus posset fieri . Nam dicit quod non
               exemplificat de mulieribus vitiosis ita etiam invenies in libro morum dominarum de
               quo mentio in prohemio supra fit quod scilicet non loquitur de vendentibus carnem
               suam que non mereantur legum laqueis innodari Sequitur de .xiij. documento . <hi rend="underline"><seg
                  type="iniziale">V</seg>olo etc</hi> istud .xiij. documentum tractat de certis
               extraordinariis monitis que si non servares vitia eo ipso videris incurrere
               ac per m...</ab>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
