<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng"
            type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Documenti d'Amore</title>
            <respStmt>
               <resp>Responsabile della codifica</resp>
               <persName>
                  <forename>Cristiano</forename>
                  <surname>Lorenzi</surname>
               </persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt><p></p></publicationStmt>
         <sourceDesc><p></p></sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>

   <facsimile>
      <surface>
         <graphic url="http://digi.vatlib.it/iiifimage/MSS_Barb.lat.4076/Barb.lat.4076_0018_fa_0004v-5r.jp2/full/full/0/default.jpg"/>
         <zone points="540,31 543,687 761,685 756,560 624,561 622,108 757,106 752,27" xml:id="zone_4v-5r_Recto_Apparatus_sinistra"/>
      </surface>
   </facsimile>

   <text>
      <body>
         <div type="Apparatus_sinistra">
            <pb ed="MSS_Barb_lat_4076" facs="#zone_4v-5r_Recto_Apparatus_sinistra" xml:id="pb_4v-5r_Recto_Apparatus_sinistra" />
            <pb ed="Egidi" n="44" xml:id="Egidi_app_sin_44"/>
            <ab><hi rend="italics"><seg type="iniziale">S</seg>i quis se mundum</hi> dicas hic quod boni nascimur nota peccati originalis excepta et lavamur per regenerationem ab ea unde nisi intremus in vitia incontinenti quod scienter amare incipimus amore iungimur sed non perfecte ut scilicet peccare ob nostrum defectum non possimus nisi cum magno perseverantie labore. <label type="marginalia">qualiter factus esse debes</label> unde dicit lictera ista qui se mundum conservat dic regeneratione superveniente <note><hi rend="italics">Quel che segue fino alle parole</hi>per totam <hi rend="italics">è aggiunto in margine con un richiamo</hi></note> de qua vide de consecratione distinctione .iiij<hi rend="subscribed">a</hi>. per totam, ut illum creavit natura scilicet deus qui est natura naturans amor ipse divinus intrat in cor eius scilicet cum scienter incipit amare. et facit eum lucere virtutibus suis. <label type="marginalia">de redeuntibus</label> <hi rend="italics">diverterit</hi> dic quod qui sic non conservatur a dono sibi date puritatis discedens ante quam in eum gratia infundatur et confirmetur nunquam iungitur amplius amori predicto nisi mundetur et purificetur de novo quod leve non est. Si autem a contrario iterum mundatur, dictus amor qui semper ad misericordiam est paratus recipit eum et de gratia sua confert illi iuxta illud In quacumque ora pec<pb ed="Egidi" n="45" xml:id="Egidi_app_sin_45"/>cator conversus fuerit et ingemuerit, vita vivet et non morietur. verba sunt dominica et ponuntur in canone de penitentia distinctione prima in quacumque quoniam ut ait ambrosius novit deus mutare sententiam si tu noveris mutare delictum. eadem distinctione capitulo novit. quia non debet in illo qui peccavit et eum penituit despici quod fuit ut dicit gregorius quia iam, incipit esse quod non fuit .l<hi rend="subscribed">a</hi>. distinctione ferrum. et eadem distinctione dicit ysidorus quod non immerito consecuntur adepte dignitatis statum qui per emendationem penitentie recepisse noscuntur remedium vite. ut ibi in capitulo domino secundo . <hi rend="italics">horum eligat alterum</hi> dic quod eligat quod melius est si potest ut se mundum servare. si vero tanta est eius fragilitas quod non vult saltem eligat reliquum scilicet se purgare.
<hi rend="italics"><seg type="iniziale">F</seg>aciunt hominem</hi> Istud totum documentum dicit in summa quod .viij. sunt illa que nos descendere faciunt, aquibus expedit caveamus et hoc in prima et secunda particula. In tertia .iiij<hi rend="subscribed">a</hi>. v<hi rend="subscribed">a</hi>. docet quomodo cavere valeamus ab eis. Et nota modum quem tenet docilitas docendo te <pb ed="Egidi" n="46" xml:id="Egidi_app_sin_46"/> avitiis cavere . <label type="marginalia">[modum] quem te[net] ........ docilitas</label> Nam primo dat tibi cognoscere vitia et hac notitia tibi data dat tibi modum exercendi ea que virtutis sunt. quod non videtur ad partem suam pertinere. sed vere pertinet nam per obiectum ad quod instruimur datur nobis cognosci aquo prohibemur. et ea ratione dat primo nobis vitiorum notitiam, quia nec bonam ab inimico suo quem non cognoscit summit custodiam. unde multi iam crediderunt angelum malum, esse angelum bonum. Post notitiam ipsa tibi dat remedia. <label type="marginalia">........ doc.....</label> Sed ante quam ad ista remedia descendamus duo sunt generalia documenta notanda. Primo quod omne quod contra fidem nostram vel contra [ea] que mandat ecclesia et omne id quod rusticitatis est quod vulgariter dicitur villania, et omnis vilitas et omnis offensio dei vel proximi est peccatum. unde hoc modico ....... notato vide quod quandocumque tentationes ymaginationes visiones vel visibiles illusiones trahentes nos ad hec nobis occurrunt, opera sunt inimici nostri et ideo evi[tan]da. Nunc per contrarium vide secundum. quandocumque desiderium nostrum per visionem, ymaginationem vel visibilem appare............ ad ea dirigitur que sunt ............ et omnis curialitas et omnis patientia et desiderium placendi</ab>
           
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
